\documentclass[notitlepage,oneside]{book}
%Configuración
\input{tex/00_configuracion}
\begin{document}
%Páginas preliminares
\pagenumbering{roman}
\input{tex/01_portada}
\input{tex/02_hoja_de_datos}
\input{tex/03_resumen}
\input{tex/04_abstract}
\input{tex/05_agradecimiento}
\input{tex/06_dedicatoria}
\input{tex/07_indice}
%\pagenumbering{arabic}
%\input{tex/Nomenclatura}
%\input{tex/Introduccion}
%\input{tex/Marco_Teorico}
%\input{tex/Radio}
%\input{tex/Modelo}
%\input{tex/Disipador}
%\input{tex/Conclusiones}
%\input{tex/anexos}
%\input{tex/Apendices}
%:tex creado para realizar pruebas en tablas y figuras
%\input{tex/Pruebas_de_formato.tex}
%Sección de Bibliografía

\begin{thebibliography}{99}
%Item de referencia
\bibitem{1}
J.Umaña \emph{TEC se asocia con Universidad de George Washington para lanzamiento de una nueva misión espacial}. Costa Rica, Hoy en el Tec, 25 de octubre de 2018.

\bibitem{2}
M.Gómez et all . \emph {Irazú: CubeSat Mission Architecture and Development}. Guadalajara, México, Repositorio TEC, setiembre 2016 [Online]. Obtenido de: \url{https://repositoriotec.tec.ac.cr}

\bibitem{meto}
R. Hernández, C. Fernández, P. Baptista. \emph {Metodología de la Investigación }. México, D.F, Mc Graw-Hill, Quinta Edición, 2010.

\bibitem{joule}
Servicio Nacional de Aprendizaje SENA. \emph {La Ley Joule, Modulo Instruccional 8, Unidad 29}. Bogotá, SENA, abril, 1985 [Online]. Obtenido de:\url{https://repositorio.sena.edu.co/bitstream/11404/1852/1/unidad_29_la_ley_de_joule.pdf}

\bibitem{cengel}
Y. Cengel. \emph {Transferencia de Calor y Masa. Un enfoque práctico}. México, D.F, Mc Graw-Hill, Tercera Edición, 2011

\bibitem{beltran}
A. Beltrán. \emph {Estudio de pérdidas y modelado térmico de un inversor de tracción en un vehículo eléctrico mediante simulador LTSPICE}. Valencia, España, Departamento de Ingeniería Electrónica, Universidat  Politecnica de Valencia , Octubre, 2019 [Online]. Obtenido de:\url{https://riunet.upv.es/handle/10251/130355} %te cambié el link por uno mas friendly

\bibitem{Imagen_mosfet}
V.García . \emph {El Transistor MOSFET}. Electrónica Práctica Aplicada, noviembre, 2012 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.diarioelectronicohoy.com/blog/el-transistor-mosfet}

\bibitem{bjt}A.García. \emph {¿Qué es y cómo se utiliza un MOSFET?}. Panamá, enero, 2016 [Online]. Obtenido de: \url{http://panamahitek.com/que-es-y-como-funciona-un-mosfet/}

\bibitem{rae}
Real Academia Española. \emph {Modelo }. s.f [Online]. Obtenido de: \url{https://dle.rae.es/modelo}

\bibitem{morten}
M. Blomhoj. \emph {Modelización Matemática- Una Teoría para la Práctica}. Suecia,2004 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.famaf.unc.edu.ar/~revm/Volumen23/digital23-2/Modelizacion1.pdf}

\bibitem{comillas}
P.Linares, A. Ramos, P. Sánchez, A. Sarabia y B, Vitoriano. \emph {Modelos Matemáticos de Optimización}. Madrid, España, Universidad Pontifica Comillas, octubre,2001

\bibitem{realtime}
H. Chen, B. Jin, V. Pickert, W. Cao .\emph {Real-Time Temperature Estimation for Power MOSFETs Considering Thermal Aging Effects}. , IEEE, marzo, 2014 [Online]. Obtenido de: \url{https://ieeexplore.ieee.org/abstract/document/6674100}

\bibitem{alfaro}
Alfaro, Víctor. \emph {Modelado y Análisis de los Sistemas Dinámicos utilizando la Red Generalizada}. Universidad de Costa Rica, diciembre de 2005

\bibitem{transferencia}
D. Martín. \emph {Función Transferencia y Respuesta Impulsiva}. Bahía Blanca, Argentina, Universidad Nacional del Sur, julio, 2011 [Online]. Obtenido de: \url{http://lcr.uns.edu.ar/fvc/NotasDeAplicacion/FVC-Martín\%20Daprotis.pdf}

\bibitem{apc}
APC. \emph {En qué difieren los sistemas de refrigeración de misión crítica de los aires acondicionados comunes y por qué}. Informe interno N\textdegree56, 2003 [Online]. Obtenido de: \url{https://download.schneider-electric.com/files?p_File_Name=VAVR-5UDSLG_R2_LS.pdf&p_Doc_Ref=SPD_VAVR-5UDSLG_LS}

\bibitem{solar}
Dr.M.Kharseh. \emph {Solar Radiation Calculation}. , ResearchGate, Junio, 2018 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.researchgate.net/publication/325711228_Solar_Radiation_Calculation}

\bibitem{topologia}
F.Ramirez, W.Montealegre. \emph {Diseño de disipadores de calor con el método de optimización topológica}. , ResearchGate, abril, 2015 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.researchgate.net/publication/275958614}

\bibitem{motor}
A. Escudier. \emph {Estudio del comportamiento térmico y refrigeración del motor eléctrico para una motocicleta.}. Madrid, España, Trabajo de Fin de Grado, Grado Ingeniería Mecánica, Universidad Politecnica de Madrid, 2019 [Online]. Obtenido de: \url{http://oa.upm.es/54419/1/TFG_AITOR_ESCUDIER_MARTINEZ.pdf}


\bibitem{factores}
L. Plúas. \emph {Protección de Sistemas Eléctricos contra agencias  ambientales}. Proyectos, agosto de 2010 [Online]. Obtenido de: \url{http://201.159.222.58/index.php/cienciaunemi/article/viewFile/156/160}

\bibitem{hoffman}
Hoffman. \emph {Soluciones en racks y gabinetes}.nVent/Hoffman, 2018 [Online]. Obtenido de: \url{https://hoffman.nvent.com/wcsstore/AuroraStorefrontAssetStore/Use\%20Downloads/Literature Requests/Bro-00173.pdf}

\bibitem{risoul}
Risoul. \emph {¿Cómo evitar problemas de condensación en tus gabinetes Hoffman?}. , , Junio, 2016 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.risoul.com.mx/blog/como-evitar-problemas-de-condensacion-en-tus-gabinetes-hoffman}

\bibitem{td}
Meteoblue, Wather close to you. \emph {Humedad}. s.f [Online]. Obtenido de:\url{ https://content.meteoblue.com/es/especificaciones/variables-meteorologicas/humedad}

\bibitem{manual}
KENWOOD. \emph {TM-D710A/D710E SERVICE MANUAL}. Japon , Kendwood Corporation, 2007

\bibitem{fotoradio}
The RigPix Database. \emph {Kenwood TM-D710E}. 2014 [Online]. Obtenido de:\url{ http://www.rigpix.com/kenwood/tmd710e.htm}

\bibitem{mosfet}
MITSUBISHI Electric. \emph {Silicon RF Porwer Modules}. Junio, 2019 [Online]. Obtenido de: \url{http://www.mitsubishielectric.co.jp/semiconductors/content/product/highfrequency/siliconrf/module/ra60h4452m1.pdf}

\bibitem{daq}
National Instruments. \emph {myDaq Dispositivo de Aquisición de Datos para Estudiantes}.2020 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.ni.com/es-cr/shop/select/mydaq-student-data-acquisition-device}

\bibitem{asc712}
MicroJPM. \emph {ACS712 Current Sensor Module (30A)}. 2020 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.microjpm.com/products/acs712-current-sensor-module/}

\bibitem{redfrio}
J.Lemke. \emph {Mejoras en la distribución de frío}, Revista Mundo HVAC\&R, 2018 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.mundohvacr.com.mx/2015/03/mejoras-en-la-distribucion-de-frio/}

\bibitem{paloverde}
Áreas Protegidas y Parques Nacionales de Costa Rica. \emph {Parque Nacional Palo Verde}.junio 30, 2013 [Online]. Obtenido de:\url{https://areasyparques.com/areasprotegidas/parque-nacional-palo-verde/}

\bibitem{gabinete manual}
Hoffman. \emph {Gabinete de Montaje en Pared}. USA, Pentair, Technical Porductos, 2012 [Online]. Obtenido de: \url{http://www.absatraining.com/articulos_doctos/images/16092_M500500225G.pdf}

\bibitem{ots}
OTS. \emph {Meteorological data, GPS data and Hydrological Data},s.f. [Online]. Obtenido de: \url{https://anetium.ots.ac.cr/meteoro/default.php?pestacion=1}

\bibitem{ots_manual}
E.Castro. \emph {Manual de Procedimientos para las Estaciones Meteorológicas}. Sarapiquí, OTS, Departamento Científico de La Selva y Manejo de Información, mayo, 2008 [Online]. Obtenido de: \url{ https://archive.tropicalstudies.org/meteoro/files/manual.pdf?pestacion=2}

\bibitem{windrose}
D.Pereira. \emph {WindRose, Graph and table Direction-Intensity data}.mathworks, marzo, 2020 [Online]. Obtenido de:\url{https://la.mathworks.com/matlabcentral/fileexchange/47248-wind-rose}

\bibitem{flir}
FLIR. \emph {Utilice materiales de bajo coste para aumentar la emisividad de los objetos}. Nota Técnica, s.f [Online]. Obtenido de: \url{http://www.flirmedia.com/MMC/THG/Brochures/RND_044/RND_044_ES.pdf}

\bibitem{indecolor}
Index. Construction Sytems and Products. \emph {INDECOLOR COOL REFLEX, pintura protectora, decorativa y reflectante al agua con alta reflectividad solar para impermeabilizaciones bituminosas}. Italia, s.f [Online]. Obtenido de: \url{https://www.indexspa.it/indexspacom/TECNOPLAN/Pdf/INDECOLOR-ES.pdf}

\bibitem{spa}
I. Reda \& A. Andreas. \emph {Solar Position Algorithm for Solar Radiation Applications}. Springfield, USA, National Renewable Energy Laboratory, enero,2008 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.nrel.gov/docs/fy08osti/34302.pdf}

\bibitem{pasta}
MicroJPM. \emph {Heat Sink Compound (PRT-09599)}. Cartago, Costa Rica,2020 [Online]. Obtenido de: \url{https://www.microjpm.com/products/heat-sink-compound/}

\bibitem{aluminio}
Gabrian International. \emph {6061 Aluminum Alloy: Propertie}. s.f [Online]. Obtenido de: \url{https://www.gabrian.com/wp-content/uploads/2018/09/6061-Aluminum-Alloy-Properties-1.pdf}

\bibitem{propa}
Propa group. \emph {Silica Gel, desecante}. España, s.f [Online]. Obtenido de: \url{https://www.propagroup.es/es/prod-152/antihumedad/desecantes-sin-dmf-dimetil-fumarato}

\bibitem{sercalia}
Sercalia. \emph {Arilla desecante ecosostenible}. Barcelona, España,  s.f [Online]. Obtenido de: \url{https://www.sercalia.com/bolsas-desecantes-ecosostenibles/}

\end{thebibliography}
\end{document}
